\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Anforderungen}
		\begin{itemize}
			\item Programm simuliert einen einfachen Getränkeautomaten.
			\item Der Benutzer wählt ein Getränk, bekommt einen Preis angezeigt und \glqq wirft\grqq\ so lange
				Münzen ein, bis der Betrag bezahlt ist.
			\item Anschließend gibt der Automat aus, welches Getränk und welches Wechselgeld in der Ausgabe liegen.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Ablauf des Programms}
	\begin{enumerate}
		\item Anzeige eines Auswahlmenüs: Cola (1) oder Bier (2)
		\item Benutzereingabe: 1 oder 2
		\item In Schleife, bis der Restbetrag $\leq0$ ist:
			\begin{enumerate}
				\item Anzeige des Restbetrags
				\item Anzeige: \glqq Bitte Münze einwerfen ...\grqq
				\item Benutzereingabe: Zahl entsprechend der Münze
			\end{enumerate}
		\item Anzeige: \glqq Cola\grqq\ oder \glqq Bier\grqq
		\item Anzeige: \glqq Wechselgeld: ...\grqq
	\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}<1->
	{Vorüberlegungen}
		\begin{itemize}
			\item Benutzer gibt Getränke und Zahlungen als Zahlen ein, intern muss mit Preisen und Beträgen gerechnet werden.
			\item Unterscheidung zwischen Euro und Cent ist kompliziert, deshalb intern alle Beträge in Cent.
			\item Beobachtung: Die Beschreibung des Ablaufs gibt schon vor, welche Funktionen es geben muss.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}<2->
	{Variablen}
		\begin{itemize}
			\item<3-> \code{int restbetrag}
			\item<3-> \code{char bestelltes\_getraenk[11]}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Funktionen}
	\begin{enumerate}
		\item<2-> Einlesen der Getränkeauswahl:\\ \code{int read\_choice(string \& getraenk)}
			\begin{itemize}
				\item Argument: String \code{getraenk}
				\item Effekt: Schreibt das bestellte Getränk in den String
				\item Rückgabe: Preis des bestellten Getränks
			\end{itemize}
		\item<3-> Münzeinwurf: \code{int einwurf(int restbetrag)}
			\begin{itemize}
				\item Argument: Restbetrag
				\item Rückgabe: neuer Restbetrag
			\end{itemize}
		\item<4-> Wechselgeld berechnen:\\ \code{int compute\_change(int restbetrag)}
	\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{\code{main}-Funktion}
		\begin{lstlisting}
int main() {  
    int restbetrag;
    string bestelltes_getraenk;

    restbetrag = read_choice(bestelltes_getraenk);

    while (restbetrag > 0) {
        restbetrag = einwurf(restbetrag);
    }
    
    cout << bestelltes_getraenk << endl;
    cout << "Wechselgeld: "
         << compute_change(restbetrag)
         << " Cent\n";
}
		\end{lstlisting}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Weitere Aufgaben:}
	\begin{itemize}
		\item Fehlerüberprüfung bei der Eingabe
		\item Umgang mit Euro und Cent
		\item Präzise Stückelung beim Wechselgeld angeben
		\item Visuelle Darstellung des Automaten
		\begin{itemize}
			\item Knöpfe
			\item Display
			\item Münzfach
		\end{itemize}
		\item ...
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
